\documentclass[a4j]{jarticle}
\usepackage{hako}
\usepackage{emathAe}
\usepackage{showexample}

\begin{document}
\section{\cmd{Hako}}
2回目は \cmd{Hako}(3126回)です。

\hakosyokika

\subsection{なぜ\cmd{Hako} か}
センター試験などのような穴埋め方式の問題で，
解答枠を作るには，\cmd{fbox}, \cmd{framebox}などを用いることができます。

\begin{showEx}(.5,.44){\cmd{framebox}}
不等式$x^2-3x+2<0$の解は
\[\framebox{ア}<x<\framebox{イ}\]
である。
\end{showEx}

ところで，この方式は次の点で面倒であり，欲を言えば．．．．という話になります。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item ア，イ，．．．．．などの連番記号を，いちいち記述しなければならない。
    \textsf{enumerate}環境などの\cmd{item}のように
    自動的にインクリメントしたい。
  \item これらの問題を何題が集めて，連番を振りなおしたい，
    となると，記号を全部修正しなければなりません。
\end{enumerate}

といった問題点を解決するコマンドが \cmd{Hako} なのです。
\clearpage

\subsection{\cmd{Hako} による連番の自動化}
\abovedisplayskip=0pt
\belowdisplayskip=0pt
先の問題は\cmd{Hako}を用いると

\begin{showEx}(.5,.44){\cmd{Hako}}
不等式$x^2-3x+2<0$の解は
\[ \Hako{}<x<\Hako \]
である。
\end{showEx}

すなわち，\cmd{Hako}と記述すると，中の記号は自動的に
ア，イ，ウ，．．．と変化していきます。

また，別の問題

\begin{showEx}(.5,.44){第2問}
\hakosyokika
$y=x^2-2x-1$の頂点は
\[ (\Hako,~\Hako) \]
である。
\end{showEx}

を併せて連番を振りなおすと，

\begin{showEx}(.5,.44){通し番号}
\hakosyokika
\begin{enumerate}[(1)]
  \item 
不等式$x^2-3x+2<0$の解は
\[ \Hako{}<x<\Hako \]
である。
  \item 
$y=x^2-2x-1$の頂点は
\[ (\Hako,~\Hako) \]
である。
\end{enumerate}
\end{showEx}

個々の問題には何も手を加えなくても，
連番は通し番号として振りなおされます。
\clearpage

\subsection{答えの埋め込みオプション}
さらに，\cmd{Hako}には，答えを埋め込んでおく機能があります。

\begin{showEx}(.5,.44){答の埋め込みオプション}
\hakosyokika
\openHakoKaiFile
不等式$x^2-3x+2<0$の解は
\[ \Hako'1'<x<\Hako'2' \]
である。
\closeHakoKaiFile
\hrule
\inputHakoKaiFile
\end{showEx}

答えの表示を表形式にすることもできます。
\xdef\HakoKaiFilenum{0}

\begin{showEx}(.5,.44){\cmd{Hakokaikata}}
\hakosyokika
\openHakoKaiFile
不等式$x^2-3x+2<0$の解は
\[ \Hako'1'<x<\Hako'2' \]
である。
\closeHakoKaiFile
\hrule\bigskip
\HakoKaiKata{t}
\inputHakoKaiFile
\end{showEx}

問題が複数のとき，答えをまとめて最後に持って行くには
\textsf{emathAe.sty}を併用します。

\xdef\HakoKaiFilenum{0}

\begin{showEx}(.5,.44){答えを巻末に}
\openKaiFile
\hakosyokika
\begin{enumerate}[%
    \protect\normalfont (1)]
  \item 
\openHakoKaiFile
不等式$x^2-3x+2<0$の解は
\[ \Hako'1'<x<\Hako'2' \]
である。
\closeHakoKaiFile
\begin{Kaitou}
\inputHakoKaiFile
\end{Kaitou}
  \item 
\openHakoKaiFile
$y=x^2-2x-1$の頂点は
\[ (\Hako'1',~\Hako'-2') \]
である。
\closeHakoKaiFile
\begin{Kaitou}
\inputHakoKaiFile
\end{Kaitou}
\end{enumerate}
\closeKaiFile
\hrule\bigskip
\centerline{【答】}
\inputKaiFile
\end{showEx}

少々，ソースファイルの記述が込み入ってきましたが，
\cmd{Hako}の埋め込みオプションについては，
\textsf{sampleH.tex}を，
答えを巻末に集めるやり方については，\textsf{sampleAe.tex}を
ご覧ください。
\end{document}
